# Real Time Face Id App
Приложение для распознавания лица

## Реализация
1) Написал архитектуру сиамской нейронной сети с помощью tensorflow 2 на основе статьи;
2) Собрал картинки своего лица для распознавания автоматически с помощью OpenCV;
3) Обучил сеть с triplete loss на основе собранного датасета и LFW датасета в качестве отрицательного класса;
4) Собрал инференс и реализовал распознавание в реальном времени с помощью OpenCV;

## Resources
- https://www.cs.cmu.edu/~rsalakhu/papers/oneshot1.pdf
- http://vis-www.cs.umass.edu/lfw/